中國超過1000間房地產公司轉行養豬

中國經濟嚴重下行，加上官方重手打房，中國房市經營慘澹，多家房企已經把「求活」列為公司首要任務，同時，從2018年以來，中國豬隻連續染豬瘟遭撲殺，豬肉價居高不下，據中國新希望集團董事長劉永好的統計，截至目前全中國超過1000家房地產業者轉行養豬。

劉永好的說法，登上中國網絡熱搜，房企改行養豬熱，已經引來中國媒體示警，要「控制風險」。

綜合媒體報導，中國房市本來就已經受到連受市場及官方壓抑，債新債還舊債，求活辛苦，但是，2020年官方出台的房地產資管新規劃定了「三條紅線」，限制房產業融資及債債規模，直接扼住經營困難房企的脖子，只能另闢管道求活。

中國《經濟日報》報導，相對房企經營困難，養豬業則進「供不應求」的最強豬週期，豬價連連爆漲，包括溫氏集團、牧原集團、新希望三大養豬企業2020年上半年毛利率分別為38.39%、63.27%、42.6%，同比增長均在20%以上。

相對比較之下，眾多房企湧入養豬，尤其，2019年中國農村部為鼓勵養豬，連續出台多個放寬政策，致令房企大舉進軍養豬市場。

報導指出，這些房企改行養豬，也被懷疑不是真的想養豬，而是養透過養豬取得低成本土地，未來再轉作房產開發用地；但是以目前的相關法規，房企想要「養豬圈地」恐怕行不通

有咁多大豆做飼料咩

豬瘟都未搞掂又成班撚樣仆住去養瘟豬

就快有
拜登上台後

支那堆公司係咁

全部都不務正業

以前李寧08年京奧有一段黃金時間

之後走去撈地產

咪有14億支那豬囉仲要養?

養兩腳豬?

豬內可以翻倍, 但房地產不容易了

一窩蜂走去養豬咪又係轉頭就炒埋一碟等死

1隻豬1萬呎
我望住我間房：

大你老母豆

大鍊鋼 3.0

笑到仆街

次次都係咁、個個走去做同一樣罰
但係唔會變良性競爭
永遠都係惡性競爭，做乜都有毒

這是新時代中國大陸特色社會主義既特色

因為黨俾資助

豬 芯片 口罩

一叫就個個省都爭餅仔

而家連西藏都有芯片企業

早排先豬瘟殺豬冇錢賠 搞到冇人姜豬
依家又有一批新韮菜

好似香港嗰班支那人，一窩風走去賣海棉蛋糕一樣咁on9

大劣仔幾時先識醒

定係覺得有14億人口唔驚競爭

做乜行業都一窩蜂去做，無諗過飽和

晶片

大陸房企唔似香港圈左地好快等佢升，一係換地，唔發展都唔會死，相反佢地資金流又差，又冇得新債還舊債，搞到要養住豬先講到尾咪又係等風頭無咁限，樓市又炒返起，到時又賣過樓